他們都是孟晚舟

他們都是孟晚舟 - 馮睎乾

加拿大犯我中華，禁錮「華為公主」孟晚舟，可恥！於此危急存亡之秋，我本不想咬文嚼字，但多數媒體皆以「被捕」形容孟晚舟，實在辭不達義。「被捕」只能用於疑犯，不宜加諸公主。眾聲喧騰，唯《環球時報》總編胡錫進始終保持清醒，明智地寫「任正非女兒蒙難」，不叫「被捕」而稱「蒙難」，這就是傳說中的董狐直筆。

公主蒙難，不才也想盡點綿力，獻策營救，竊以為需要四步。第一步，是特首闢謠。胡總編說，有人造謠炒作孟晚舟有七本護照，「如果他們是中國大陸人，那一定是良心或者腦子被狗吃了」。我基本上同意，但覺得評論未到位。良心和腦子被狗吃掉的人，在中國為數不少；然而良心腦子既已被吃，胡總編即使罵上百遍也無濟於事。想平息炒作，就要闢謠。據說孟晚舟有三本特區護照，入境加拿大是用第二本，而非最新一本。特區保安局長澄清，同時有三本有效護照是「不正常亦不應該發生」的。眾所周知，特區官員不會說謊。為正視聽，林鄭月娥該馬上促請加拿大，公布孟晚舟入境紀錄，證明她用的並非謠傳中的舊護照。第二步，高人說孟晚舟名字諧音「慢慢走」，不祥，宜改名「周得快」，也可趁機多領一本護照。

第三步，是梁振英先生指揮示威者到領事館抗議。上周日，建制派議員鳩集一群欠缺職業道德的老臨，到無人辦公的美國領事館抗議，貽笑國際。當天是假期，你與其對空氣叫囂，何不在家打開電腦，望着領事館網站舉牌呢？這堆廢柴，簡直是「良心或者腦子被狗吃了」。梁振英有豐富政治鬥爭經驗，該拉起「我們都是孟晚舟」橫額，充當帶頭大哥——他至少不會在錯誤的日子，把臨記帶到錯誤的地方。第四步有兩個方案：Plan A是派戰狼吳京和地球最好打的馬雲，赴加拿大拯救公主，但失敗機會很大；Plan B厲害了，就是將國家終極武器董建華送到美國，作為交換公主的人質，美帝得此「地獄黑仔王」，不管放不放公主，必觸霉頭。所謂「得董建華者失天下」，不放公主，後果確實非常嚴重。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
葉太用華為手機 (曾志豪)

下一則
下一則
在海關撒野 (高慧然)